<resources>
    <string name="app_name">SubmisiAndroidPemula</string>

    <string name="vegetables_name">Nama Sayuran</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Bayam</item>
        <item>Brokoli</item>
        <item>Wortel</item>
        <item>Asparagus</item>
        <item>Kol Merah</item>
        <item>Ubi</item>
        <item>Paprika</item>
        <item>Jamur</item>
        <item>Bawang Bombay</item>
        <item>Bawang Putih</item>
        <item>Rumput Laut</item>
        <item>Pare</item>
        <item>Buncis</item>
        <item>Sawi</item>
        <item>Kangkung</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Bayam adalah sayuran hijau berdaun yang kaya akan nutrisi penting seperti zat besi, vitamin A, C, dan K, serta serat yang baik untuk kesehatan tubuh. Bayam dikenal dapat membantu mencegah anemia dengan meningkatkan produksi sel darah merah serta menjaga kesehatan mata karena kandungan beta-karoten yang dimilikinya. Selain itu, bayam juga memiliki sifat antioksidan yang membantu melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas. Serat dalam bayam sangat penting untuk kesehatan pencernaan, membantu mencegah sembelit, serta mendukung kesehatan jantung dengan mengontrol kadar kolesterol. Tak hanya itu, bayam juga memiliki kandungan magnesium yang berperan dalam menjaga fungsi otot dan saraf, serta membantu menjaga keseimbangan elektrolit dalam tubuh.</item>
        <item>Brokoli adalah sayuran cruciferous yang sangat terkenal karena kandungan antioksidan dan fitonutriennya, yang membantu mendukung detoksifikasi tubuh dan memperkuat sistem kekebalan tubuh. Sayuran ini juga kaya akan vitamin C dan K, yang penting untuk menjaga kesehatan kulit, tulang, dan pembekuan darah. Brokoli juga dikenal mengandung senyawa sulforaphane, yang memiliki sifat anti-kanker dan dapat membantu melindungi tubuh dari berbagai jenis kanker. Selain itu, brokoli rendah kalori namun kaya akan serat, sehingga sangat baik untuk mendukung kesehatan pencernaan dan mengontrol kadar gula darah. Nutrisi dalam brokoli juga membantu meningkatkan fungsi otak dan mendukung kesehatan jantung dengan menurunkan peradangan dan kadar kolesterol jahat dalam darah.</item>
        <item>Wortel adalah sayuran akar yang sangat kaya akan beta-karoten, yang diubah oleh tubuh menjadi vitamin A, berperan penting dalam menjaga kesehatan mata dan penglihatan. Beta-karoten juga berfungsi sebagai antioksidan yang melindungi sel-sel dari kerusakan akibat radikal bebas, yang dapat memperlambat penuaan dan mengurangi risiko penyakit kronis. Selain itu, wortel mengandung vitamin K dan serat, yang baik untuk kesehatan tulang dan pencernaan, serta membantu menurunkan risiko penyakit jantung dengan mengontrol kadar kolesterol. Serat pada wortel juga membantu menjaga kestabilan gula darah dan mencegah obesitas. Wortel juga kaya akan biotin dan kalium, yang penting untuk metabolisme lemak dan protein, serta menjaga keseimbangan cairan dalam tubuh.</item>
        <item>Asparagus adalah sayuran yang dikenal dengan kandungan serat dan asam folatnya yang tinggi, yang sangat baik untuk mendukung kesehatan jantung dan mencegah cacat lahir pada bayi. Asparagus juga memiliki sifat diuretik alami yang membantu membersihkan racun dari tubuh melalui peningkatan produksi urine. Selain itu, asparagus kaya akan vitamin E dan antioksidan yang membantu melindungi kulit dari kerusakan akibat sinar UV dan menjaga kesehatan sel-sel tubuh. Asparagus juga rendah kalori namun kaya akan nutrisi seperti vitamin A, C, dan K, yang penting untuk kesehatan mata, tulang, dan sistem kekebalan tubuh. Kandungan serat dalam asparagus membantu mendukung kesehatan pencernaan dan menjaga kadar gula darah tetap stabil.</item>
        <item>Kol Merah memiliki warna ungu kemerahan yang khas karena kandungan antosianin, yang merupakan antioksidan kuat dengan sifat anti-inflamasi dan pelindung sel. Kol Merah juga kaya akan vitamin C, yang membantu memperkuat sistem kekebalan tubuh, serta vitamin K yang penting untuk kesehatan tulang dan pembekuan darah. Selain itu, kol merah mengandung serat yang baik untuk pencernaan, membantu mencegah sembelit, dan mendukung kesehatan jantung dengan menurunkan kadar kolesterol jahat. Kol merah juga dikenal memiliki senyawa sulfur yang mendukung detoksifikasi alami tubuh, serta membantu melindungi dari risiko kanker. Kol merah rendah kalori, namun kaya nutrisi, menjadikannya pilihan yang ideal dalam diet seimbang.</item>
        <item>Ubi adalah sayuran akar yang terkenal dengan kandungan karbohidrat kompleks dan seratnya, yang memberikan energi tahan lama dan menjaga kestabilan gula darah. Ubi juga kaya akan vitamin A dalam bentuk beta-karoten, yang sangat baik untuk kesehatan mata dan kulit. Serat dalam ubi membantu mendukung kesehatan pencernaan dan mencegah sembelit, serta baik untuk menurunkan kadar kolesterol dan menjaga kesehatan jantung. Ubi juga mengandung vitamin C dan E, yang berperan sebagai antioksidan untuk melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan. Selain itu, ubi kaya akan kalium yang membantu menjaga keseimbangan cairan dalam tubuh dan menurunkan tekanan darah, sehingga dapat mengurangi risiko penyakit kardiovaskular.</item>
        <item>Paprika adalah sayuran yang datang dalam berbagai warna seperti merah, kuning, dan hijau, yang masing-masing memiliki kandungan nutrisi yang sedikit berbeda namun sama-sama kaya akan vitamin C. Paprika merah, misalnya, memiliki kandungan vitamin C tertinggi, yang membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh serta memperbaiki jaringan tubuh dan menjaga kulit tetap sehat. Paprika juga kaya akan antioksidan, seperti beta-karoten dan lutein, yang membantu melindungi mata dari degenerasi terkait usia. Selain itu, paprika memiliki kandungan serat yang baik untuk kesehatan pencernaan dan membantu mengatur kadar gula darah. Paprika juga mengandung capsaicin, senyawa yang memiliki efek anti-inflamasi dan dapat membantu mengurangi nyeri serta meningkatkan metabolisme tubuh.</item>
        <item>Jamur adalah sumber protein nabati yang sangat rendah kalori namun kaya akan nutrisi seperti selenium, vitamin D, dan antioksidan. Jamur dikenal memiliki sifat imunomodulator yang dapat memperkuat sistem kekebalan tubuh dan membantu melawan infeksi. Selain itu, jamur juga mengandung beta-glukan, sejenis serat yang baik untuk kesehatan jantung dengan membantu menurunkan kadar kolesterol. Vitamin D dalam jamur penting untuk kesehatan tulang dan mendukung fungsi kalsium dalam tubuh. Jamur juga memiliki kandungan antioksidan seperti ergothioneine, yang melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas dan mendukung kesehatan otak serta fungsi kognitif.</item>
        <item>Bawang Bombay memiliki rasa yang khas dan sering digunakan dalam berbagai masakan sebagai bumbu dasar, namun juga kaya akan senyawa sulfur yang memberikan manfaat kesehatan seperti mendukung kesehatan jantung. Senyawa ini membantu menurunkan kadar kolesterol, tekanan darah, serta mencegah pembekuan darah yang berbahaya. Bawang Bombay juga mengandung antioksidan quercetin, yang memiliki sifat anti-inflamasi dan dapat membantu melindungi tubuh dari berbagai penyakit kronis seperti kanker dan diabetes. Serat dalam bawang bombay membantu mendukung kesehatan pencernaan dan menjaga kadar gula darah tetap stabil. Selain itu, bawang bombay juga memiliki sifat antibakteri alami yang membantu melawan infeksi dan meningkatkan sistem kekebalan tubuh.</item>
        <item>Bawang Putih dikenal sejak lama sebagai rempah yang memiliki manfaat kesehatan yang luar biasa, terutama karena kandungan allicin, senyawa yang memberikan sifat antimikroba dan antioksidan kuat. Allicin membantu melawan infeksi, menurunkan tekanan darah, dan mengurangi risiko penyakit jantung dengan menurunkan kadar kolesterol. Bawang putih juga baik untuk mendukung sistem kekebalan tubuh, terutama dalam melawan flu dan pilek. Selain itu, bawang putih dapat membantu meningkatkan sirkulasi darah, mencegah pembekuan darah, dan melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas. Penggunaan bawang putih secara teratur juga diketahui membantu mendetoksifikasi tubuh dari logam berat, terutama bagi mereka yang sering terpapar polusi atau bahan kimia berbahaya.</item>
        <item>Rumput Laut adalah bahan makanan yang kaya akan yodium, mineral penting untuk mendukung fungsi kelenjar tiroid yang mengatur metabolisme tubuh. Selain itu, rumput laut mengandung antioksidan kuat seperti fucoxanthin, yang membantu melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas. Rumput laut juga kaya akan serat larut yang membantu memperbaiki kesehatan pencernaan dan menjaga keseimbangan mikrobiota usus. Beberapa jenis rumput laut juga mengandung asam lemak omega-3 yang mendukung kesehatan jantung dan fungsi otak. Selain itu, rumput laut memiliki kandungan mineral seperti kalsium, magnesium, dan zat besi, yang penting untuk kesehatan tulang, fungsi otot, dan produksi sel darah merah.</item>
        <item>Pare adalah sayuran dengan rasa pahit yang unik namun sangat kaya akan nutrisi, terutama vitamin C dan serat. Pare dikenal memiliki efek hipoglikemik yang dapat membantu mengatur kadar gula darah, sehingga sangat baik untuk penderita diabetes. Selain itu, pare mengandung senyawa fitokimia yang memiliki sifat antioksidan dan anti-inflamasi, yang membantu melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan dan mendukung kesehatan kekebalan tubuh. Pare juga dapat membantu meningkatkan kesehatan pencernaan dengan merangsang produksi enzim pencernaan, serta mendukung detoksifikasi hati. Konsumsi pare secara teratur juga diketahui dapat membantu menurunkan kadar kolesterol dan menjaga kesehatan jantung.</item>
        <item>Buncis merupakan sayuran yang kaya akan serat dan protein nabati, membuatnya sangat baik untuk kesehatan pencernaan dan mendukung penurunan berat badan. Buncis juga mengandung folat, vitamin A, C, dan K, yang penting untuk menjaga kesehatan tulang, kulit, dan sistem kekebalan tubuh. Serat dalam buncis membantu menjaga kadar gula darah tetap stabil dan mencegah lonjakan insulin, sehingga baik untuk penderita diabetes. Buncis juga mengandung antioksidan seperti flavonoid yang membantu melindungi tubuh dari peradangan dan risiko penyakit kronis seperti penyakit jantung. Kandungan kalium dalam buncis juga berperan penting dalam menjaga tekanan darah tetap stabil dan mendukung kesehatan jantung.</item>
        <item>Sawi adalah sayuran hijau yang mengandung banyak vitamin K, yang sangat penting untuk kesehatan tulang dan pembekuan darah. Selain itu, sawi juga kaya akan vitamin C, yang membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh dan melindungi kulit dari kerusakan akibat radikal bebas. Sawi memiliki kandungan serat yang membantu mendukung kesehatan pencernaan dan menjaga kadar kolesterol tetap rendah, yang baik untuk kesehatan jantung. Sayuran ini juga mengandung antioksidan seperti lutein dan beta-karoten, yang mendukung kesehatan mata dan melindungi dari degenerasi terkait usia. Sawi juga mengandung kalsium dan magnesium, yang penting untuk kesehatan tulang dan fungsi otot.</item>
        <item>Kangkung adalah sayuran hijau yang sering digunakan dalam masakan Asia dan dikenal kaya akan zat besi, yang penting untuk mendukung produksi sel darah merah dan mencegah anemia. Kangkung juga mengandung vitamin A yang membantu menjaga kesehatan mata dan kulit. Selain itu, kangkung kaya akan serat yang mendukung kesehatan pencernaan dan membantu mencegah sembelit. Kangkung memiliki sifat diuretik alami yang membantu membersihkan racun dari tubuh melalui urin. Sayuran ini juga mengandung antioksidan yang melindungi tubuh dari peradangan dan mendukung sistem kekebalan tubuh. Konsumsi kangkung secara teratur dapat membantu menjaga kesehatan hati dan menurunkan risiko penyakit kronis.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/bayam</item>
        <item>@drawable/brokoli</item>
        <item>@drawable/wortel</item>
        <item>@drawable/asparagus</item>
        <item>@drawable/kol_merah</item>
        <item>@drawable/ubi</item>
        <item>@drawable/paprika</item>
        <item>@drawable/jamur</item>
        <item>@drawable/bawang_bombay</item>
        <item>@drawable/bawang_putih</item>
        <item>@drawable/rumput_laut</item>
        <item>@drawable/pare</item>
        <item>@drawable/buncis</item>
        <item>@drawable/sawi</item>
        <item>@drawable/kangkung</item>
    </integer-array>
    <string name="about">About</string>
    <string name="about_name">Reyhan Putra Ananda</string>
    <string name="about_email">reyhanputra95@gmail.com</string>
    <string name="share">Share</string>
</resources>